[匯豐我恭喜你呀]壹傳媒CEO張劍虹匯豐個人戶口據報已遭凍結

美國國務卿蓬佩奧昨日在政府網站出聲明批評，匯豐阻止壹傳媒（Next Media）（0282）駐香港管理人員使用信用卡及個人銀行帳戶。《蘋果日報》報道，壹傳媒CEO張劍虹對該報證實，其匯豐銀行的個人戶口未能提款及轉帳，但信用卡仍能使用。

報道引述張劍虹指，匯豐限制其戶口功能前並無事先通知他，他是在使用戶口服務時，才發現部分功能未能使用。他估計，其個人戶口是在8月10日、即壹傳媒管理層被警方拘捕後出現限制，而其他被捕的員工都有類似情況。張劍虹指，目前正透過律師向匯豐了解詳情。

另壹傳媒創辦人黎智英的助手Mark Simon亦向《路透》指，自己的個人及信用卡戶口已被凍結，而黎智英的個人及私人商業戶口同樣已受限制，惟壹傳媒的公司戶口未有被關閉。報道引述匯豐倫敦發言人指，拒絕評論有關蓬佩奧的言論及壹傳媒的指控。

我真係唔知黨肯唔肯幫你找罰款，我真係唔知你個炒房無得炒美股同無得用美金交易會點，真係未試過有咁大間bank比美國制裁

仲有，你有美股trading services，你咁夠膽我真係恭喜你

最唔撚明匯豐今日跌得雞碎咁多

侵侵好心做嘢啦，個個當美國無牙老虎

快D改返名叫上海汇丰啦

米國唔做啲實用野對匯豐又點會驚呀

上次洗黑錢罰左19億美金，然後仲有請人mon住自己AML team再同美國匯報，就係呢一team人搵到華為白手套

點會無呀
匯豐咪比人罰過幾次囉

罰錢唔同制裁，制裁係好可能唔準你做交易，炒房無美股炒玩撚完啦

冇得奶兩邊，一定要歸邊架啦。

佢想奶共，但好多野仲同緊美國有交易

5號仔坐穩未

屌！愈來愈懷疑香港大貓會同英國大貓分拆，然後香港大貓會被大陸銀行收購。之後班高層每人收番成億解約金走人

33蚊金鋼鑽石底

但香港大貓都係靠炒房賺錢，無得炒美股炒魷就有

做完阿爺既任務，好彩咪收錢走，唔好彩咪被人炒，之後去外國

下一拳

匯豐真係主動申請制裁

咪睇下點